%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43, svgnames]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}


\title{Activités mentales 1}
\subtitle{Fonctions paires et impaires}

\newcounter{question}
\setcounter{question}{0}
\newcommand{\numquestion}{%
	\stepcounter{question}%
	\frametitle{Question \arabic{question}}%
	}
\renewenvironment{question}{
\begin{frame}
	\numquestion

	\textcolor{Green}{(a) Symétrie axiale ?}
	\hfill
	\textcolor{Crimson}{(b) Symétrie centrale ?}
	}{
\end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
	Pour chacune des figures suivantes, dire si elle est symétrique :
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item \textcolor{Green}{par rapport à l'axe};
		\item \textcolor{Crimson}{par rapport au point}.
	\end{enumerate}

	\begin{center}\begin{tikzpicture}[scale=.5, ultra thick]
		\draw[Green] (0, -3) -- (0, 3);
		\fill[Crimson] (0, 0) circle (.2);

		\draw (3, -1) circle (1.5);
		\draw (4.5, 1) arc (0:180:1.5);
		\draw (1.5, -1) -- +(0, 2);

		\draw (-3, 1) circle (1.5);
		\draw (-4.5, -1) arc (180:360:1.5);
		\draw (-1.5, 1) -- +(0, -2);
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\begin{question}
	\begin{center}\begin{tikzpicture}[scale=.8, ultra thick]
		\draw[Green] (0, -3) -- (0, 3);
		\fill[Crimson] (0, 0) circle (.2);

		\draw (-4, -2) rectangle (4, 2);
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{question}

\begin{question}
	\begin{center}\begin{tikzpicture}[scale=.8, ultra thick]
		\draw[Green] (0, -3) -- (0, 3);
		\fill[Crimson] (0, 0) circle (.2);

		\draw
			(90:2) --
			(210:2) --
			(330:2) --
			cycle;
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{question}

\begin{question}
	\begin{center}\begin{tikzpicture}[scale=.8, ultra thick]
		\draw[Green] (0, -3) -- (0, 3);
		\fill[Crimson] (0, 0) circle (.2);
		\draw[smooth, domain=-6.5:6.5] plot ({\x}, {.04*(\x-6)*\x*(\x+6)});
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{question}

\begin{question}
	\begin{center}\begin{tikzpicture}[scale=.8, ultra thick]
		\draw[Green] (0, -3) -- (0, 3);
		\fill[Crimson] (0, 0) circle (.2);
		\draw[smooth, domain=-6:6] plot ({\x}, {.01*(\x-5)*(\x+5)*(\x-2)*(\x+2)});
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{question}

\begin{question}
	\begin{center}\begin{tikzpicture}[scale=.8, ultra thick]
		\draw[Green] (0, -3) -- (0, 3);
		\fill[Crimson] (0, 0) circle (.2);

		\draw[smooth, domain=-7:3] plot ({\x}, {.2*(\x+2)^2-2});
		\draw[opacity=0] (7, 0) node{};
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{question}

\end{document}
